<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dragon et Empire on Blog des Martin Paul</title>
    <link>https://martin-paul.fr/dae/</link>
    <description>Recent content in Dragon et Empire on Blog des Martin Paul</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://martin-paul.fr/dae/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chapt I : La bête</title>
      <link>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-01/</guid>
      <description>Il se réveilla au milieu de la nuit. N&amp;rsquo;arrivant pas à se rendormir, il se leva et s&amp;rsquo;approcha de la fenêtre. De nombreux nuages couvraient les étoiles mais l&amp;rsquo;on pouvait encore discerner très clairement la Lune et l&amp;rsquo;autre monde, cette planète semblable à la nôtre où vivaient d&amp;rsquo;autres humains. Certains affirmaient qu&amp;rsquo;un passage de téléportation permettait de s&amp;rsquo;y rendre mais nul ne connaissait son emplacement. Sa fatigue le plongea au plus profond de ses pensées.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapt II : Survivre</title>
      <link>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-02/</guid>
      <description>Il se réveilla encore une fois, mais cette fois-ci dans la douleur et sur un tas d&amp;rsquo;éléments très inconfortables. Chacun de ses membres le faisait souffrir terriblement et il sentait quelque chose planté dans sa jambe mais il était trop terrorisé pour regarder, ne serait-ce que jeter un simple coup d&amp;rsquo;œil, sur sa jambe sans doute meurtrie par un caillou quelconque. Même si la fatigue et la douleur rendaient chaque mouvement insupportable, la peur de la mort lui accordait une énergie bien plus importante et il put se lever et courir en direction de la forêt avec une impressionnante vitesse.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapt III : Début du chemin</title>
      <link>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-03/</guid>
      <description>La capitale était à quatre jours entiers de marche mais plusieurs villes où il pourrait s&amp;rsquo;arrêter étaient sur le chemin. Il avait trouvé quelques bourses de pièces dans des débris ou proches de cadavres qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;osait pas trop approcher ni fouiller et, avec cet argent, il pourrait se payer des vivres afin de continuer son périple. Il avait amassé plus de trois pièces d&amp;rsquo;or et de nombreuses pièces d&amp;rsquo;argent et de bronze.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapt IV : La fin du voyage</title>
      <link>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-04/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Est-ce cela la mort ?&amp;rdquo; se demanda-t-il de manière brusque.&#xA;Puis, il trouva sa question stupide après s&amp;rsquo;être rendu compte qu&amp;rsquo;il était dans son lit dans l&amp;rsquo;auberge qu&amp;rsquo;il avait payé suffisamment cher pour qu&amp;rsquo;il ne s&amp;rsquo;en souvienne que trop bien. Il était bouillant de fièvre et trempé de sueur. Tout d&amp;rsquo;abord, il mit une main sur sa joue violentée par le chevalier et s&amp;rsquo;aperçut avec stupeur qu&amp;rsquo;il pouvait bel et bien bouger ses membres maintenant et qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;avait rien à la joue.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapt V : La capitale Rimeside</title>
      <link>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-05/</guid>
      <description>Les immenses portes et les imposantes murailles de la Capitale servaient à empêcher toute intrusion et elles évoquaient au jeune homme un sentiment de puissance, de domination et de protection. Les gardes lui demandèrent la raison de sa venue et il leur expliqua la destruction du village et son périple jusqu&amp;rsquo;ici. Ces derniers, non insensibles à son histoire, lui souhaitèrent bonne chance en lui ouvrant la porte de la ville. La majestueuse cité s&amp;rsquo;ouvrit à lui, et il se rendit compte qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;en avait jamais vu d&amp;rsquo;aussi grande de toute sa vie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapt VI : L&#39;orfèvre</title>
      <link>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-06/</guid>
      <description>Il marcha donc un long moment avant d&amp;rsquo;atteindre le colossal château où logeaient tous les gardes et tous les nobles de Rimeside. L&amp;rsquo;entrée principale était gardée par quatre gardes qui demandèrent au garçon de quel droit il pouvait entrer. Il leur expliqua que son père était un soldat et ils le laissèrent passer sans aucune difficulté, un enfant comme lui ne pouvait pas être dangereux se disaient-ils peut-être. Il se réjouit donc de pouvoir entrer là où vivait la haute société et franchit la large double porte avec détermination.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapt VII</title>
      <link>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-07/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;homme le dévisagea curieusement et l&amp;rsquo;adolescent commençait à regretter son acte, et si ce n&amp;rsquo;était pas lui ? Il allait s&amp;rsquo;excuser lorsque l&amp;rsquo;homme se décida à parler.&#xA;&amp;ldquo;Je crains que tu te sois trompé de personne mon jeune ami&amp;hellip; Je n&amp;rsquo;ai pas de fils, seulement un frère et une sœur.&amp;rdquo; L&amp;rsquo;adolescent présenta ses excuses, honteux d&amp;rsquo;avoir fait une telle erreur, il allait partir mais l&amp;rsquo;homme n&amp;rsquo;avait pas fini de discuter. &amp;ldquo;Par hasard, ta mère ne serait pas Alphine Asedite ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapt VIII : Le Draar</title>
      <link>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-08/</guid>
      <description>Lui, un enfant banal parmi les autres de son village, lui qui avait toujours eu une existence ordinaire à part les événements récents, lui, avait été choisi par les Dieux pour être un des rares possesseurs de la magie la plus puissante que ce Royaume connaisse. Il était euphorique à l&amp;rsquo;idée d&amp;rsquo;être important, il avait toujours rêvé d&amp;rsquo;être connu, comme les héros de contes, que les gens se retournent après son passage et puissent dire à leurs amis : &amp;ldquo;je l&amp;rsquo;ai vu !</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapt IX : Les chevaliers</title>
      <link>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-09/</guid>
      <description>Vu que ces impressionnants guerriers étaient dotés d&amp;rsquo;épais casques et d&amp;rsquo;armures resplendissantes, ils devaient être haut gradés et l&amp;rsquo;adolescent se demanda donc pourquoi étaient-ils venus ici ?&#xA;&amp;ldquo;Bérétot Asedite, le Royaume a besoin de la présence de l&amp;rsquo;enfant qui loge chez vous aujourd&amp;rsquo;hui même. Nous espérons donc que ni vous ni l&amp;rsquo;enfant ne compliquera notre tache qui consiste à le ramener au château royal.&amp;rdquo; dit un des soldats avec fermeté. L&amp;rsquo;adolescent s&amp;rsquo;inquiéta, ils étaient donc bel et bien venus pour lui.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapt X : Le serment</title>
      <link>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-10/</guid>
      <description>Dans la mystérieuse salle se trouvaient les deux personnes dirigeant le pays, et dans cette même pièce était un enfant qui ne comprenait pas la raison de sa venue.&#xA;&amp;quot; C&amp;rsquo;est donc toi&amp;hellip;&amp;quot; murmura faiblement le Roi. &amp;ldquo;Bien, comme tu le sais sans doute, le Roi t&amp;rsquo;as surpris entrain de l&amp;rsquo;espionner grâce à la magie, de plus, un de mes serviteurs qui discutait avec le Roi à ce moment là t&amp;rsquo;a pris en chasse et t&amp;rsquo;a même retrouvé physiquement aujourd&amp;rsquo;hui.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapt XI : L&#39;entraînement</title>
      <link>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-11/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Vous êtes tous là ? Bien, commençons dès maintenant.&amp;rdquo; dit Artyrus, pendant ce temps, Artyan était entrée dans la cabane et en était ressortie avec un bac rempli d&amp;rsquo;épées d&amp;rsquo;entraînement en bois. Chaque élève fut invité à prendre une de ces armes puis Artyan demanda aux adolescents de se mettre deux par deux afin de s&amp;rsquo;affronter. L&amp;rsquo;ancien habitant du village de Bourg-a-blé se dota d&amp;rsquo;une épée et fit face à Hiallan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapt XII : Androra</title>
      <link>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-12/</guid>
      <description>Le jour se leva en même temps qu&amp;rsquo;un coq, qui se fit d&amp;rsquo;ailleurs un plaisir de réveiller toutes les personnes dans un rayon de cinq kilomètres en poussant son typique cri. L&amp;rsquo;adolescent porteur du Draar se leva donc à l&amp;rsquo;instant où il entendit cet horrible hurlement et s&amp;rsquo;habilla avant de descendre un étage du majestueux château pour aller dans la première salle de cours. La majorité des élèves étaient là mais le professeur manquait à l&amp;rsquo;appel pour le moment.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapt XIII : Lecture du soir</title>
      <link>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-13/</guid>
      <description>À Paloin, la dernière ville où l&amp;rsquo;adolescent avait été avant d&amp;rsquo;entrer à Rimeside, il avait croisé la route de cet homme à la présence si imposante devant les portes du château du seigneur de la petite ville. Que se passerait-il s&amp;rsquo;il recroisait la route du Dragonneur ? Le jeune homme préférait ne pas y penser, il se confina donc dans sa chambre et mit la main sur les livres qu&amp;rsquo;il avait récupéré dans la bibliothèque du château.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapt XIV : Une terrible prémonition</title>
      <link>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-14/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-14/</guid>
      <description>Son sommeil était profond, mais très étrange, non pas comme s&amp;rsquo;il utilisait le Draar mais comme si son rêve était réelle et qu&amp;rsquo;il se produisait à un endroit du globe. Le chaos était la seule description possible pour la scène qui se tenait là. Une terre désolé sur plusieurs kilomètres, du feu détruisant le peu de végétation restant, des milliers des soldats se battant à la seule force de leurs bras et des créatures étranges aidant à détruire, ravager et tuer.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapt XV : Promenade dans la ville</title>
      <link>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-15/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-15/</guid>
      <description>Chapt XV : Promenade dans la ville Drazart se réveilla, étonné de son rêve, il s&amp;rsquo;habilla et se demanda si il avait vraiment rêvé ou s&amp;rsquo;il avait eu une vision d&amp;rsquo;un futur proche. Après cela, il sortit de la pièce et prit soin de la fermer à clé, ensuite il se rendit devant la première salle de cours comme à son habitude. Il n&amp;rsquo;était pas le premier ni le dernier mais de nombreux élèves étaient déjà là lorsqu&amp;rsquo;il arriva.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapt XVI</title>
      <link>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-16/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://martin-paul.fr/dae/chapitre-16/</guid>
      <description>A suivre&amp;hellip;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
